建立南粵國可行性研究

如題，先無視支那會打擊建國，假設支那內亂無暇自固。

港獨唔可行，因為除左錢，港口同法制，香港其實咩都冇，客觀條件要獨立唔可行。反而2廣合併，各司其職係可行嘅方案。

就地理黎講，作為護國神山嘅南嶺，歷史上多次阻擋支那入侵。珠江流經2廣，水利資料豐富。

就產業黎講，農業有廣西，工業有廣東，高科技有深圳，第三產業同港口對外有香港，配套完善。而且有咁多核電廠係本國，國防同能源都唔係問題。

最重要一點，2廣人識廣東話佔多數，同文同種向心力自然高。

對外，可以加入美國陣營，現時第一島鏈唔包南海，形成突出部，如果加入美帝，將會形成越南，南粵，台灣，日本嘅新島鏈，由美軍睇場。

屌你老母又開膠post

屌個一鍵留名咁嘅？

難啲囉
太多北佬喺南方

太多外省進佔左廣州 兩地文化都有出入 雖然廣東好多人都識睇繁體字 因為cctvb

驅逐支那北佬

唔走就要種族清洗

2廣文化同本地文化差異，小過大家同支那北佬嘅差異。

講同一種話，讀寫同一種字已經係建國嘅一種優勢，代表大家更容易了解大家嘅價值觀

準備去深圳屠殺撈閪先

南粵建國，其實形勢一片大好。要守穩南嶺，關鍵唔係山而係長江流域，基本可分為上中下游3區，上游四川+重慶+貴洲，中游2湖，下遊長3角出海口，羈縻得好可以用佢地做肉盾，抵擋支那北佬進犯。

而且3地共通點係屬於楚文化地區，其中四川好多人其實係閒未清初個陣由2湖個邊過去，湖廣填四川

兩廣同香港文化歷史差異甚大，不可能統一，以保香港民族純正
但可以考慮係南粵國建立傀儡政權/殖民地/衛星國

你以為 廣東人, 廣西人又係好人咩??

如果香港真係同廣東 廣西 一齊建國
到時香港一樣被 廣東 廣西奴役

你不如擔心下南粵國係香港建立傀儡政權/殖民地/衛星國好撚過啦

南粵俾中國征服左成唔知幾多年啦
大粵主義者可唔可以唔好再妄想

你要諗下到時政權核心係邊
香港？
廣州？

港獨仲易撚過兩廣獨啦 樓豬真係弱撚智

駁唔到

留名

香港本身冇資源，點獨立？同2廣合併為南粵國都只係冇辦法之中嘅辦法。

利伸：我都係獨立派，唔係大中華膠

只係現實最合理嘅分法我覺得係咁

咁會係廣州行駛行政首都功能，香港係立法同司法功能

相比起比支那北佬奴役，何者較好？

香港人同自細已經靠勾心鬥角生存既大陸人做同胞

咖哩味大便, 大便味咖哩

新加坡 又點樣獨立到??

新加坡 獨立果陣, 點解又唔同馬來西亞 麻六甲 森美蘭 合位做一個國家??

廣東人:「 首都係廣州, 你地香港人做我地殖民地啦」

口音近些少，就一廂情願覺得人地會睇你頭，唔記得港商返大陸做開荒牛咁上下發生咩事